何君堯與屎

何君堯與屎 - 馮睎乾

上周六立法會《逃犯條例》法案委員會，民主派和非民主派議員劍拔弩張，拳來腳往，我印象最深的一個畫面，是「容海恩凌辱胡志偉」。

近日高調禁止自己baby辨認黃色的容海恩，虎目圓睜，柳眉倒豎，狠巴巴俯視不知為什麼會伏在桌上的胡志偉。惡形惡相的「害人大媽」，手執一疊白紙，兜口兜面塞向胡志偉面前，而胡志偉則臉容扭曲，彷彿中了金蠶蠱毒，狀甚痛苦。非民主派最資深的執葉律師何君堯，事後在Facebook問：「誰將立法會變爛仔館？」上述的畫面，相信已是最清晰的答案。

立法會武鬥，我以為何君堯一定為了國家安全，兩脇插刀，左劈朱凱廸，右斬涂謹申。想不到他講就兇狠，一抵達「光明頂」，原來比容大媽還要鵪鶉，比林鄭的前三任特首還要鴕鳥。說好的「殺無赦」呢？毫無戰績，也難向粉絲交代，所以何律師動武不成，唯有口角。

是日公眾席上，有人大叫「何君堯吔屎」，何君堯馬上指向公眾席，熱情澎湃地回應一句：「你落嚟！」若我沒理解錯誤，何律師的意思，是叫對方下來請他吃屎。我這詮釋有何律師Facebook帖文作依據──他稱呼公眾席上那個人為「屎從口出男」。人家叫他吃屎，他立即召喚「屎從口出男」下來，意思不是很明顯嗎？

喜歡食屎不是問題，但點錯相就不好了。那位請何君堯吔屎的善長人翁，身穿印有「VIIV」（即羅馬數字 64）的T裇，但何律師卻看成「ViuTV」，還說有人「假借傳媒身份入來為泛統議員助威」，未免太令人尷尬。然而何律師能成功認出「V」字，也可喜可賀，足證他不是文盲，只是發雞盲，不是智障，而是視障。

印象中，何律師從未否認自己喜歡食屎，這次留下一句耐人尋味的「你落嚟」，也依然沒有否認。何律師的中英文俱屎，那是毫無疑問的；若說他喜歡食屎，我也不感意外。想起一句成語「海濱有逐臭之夫」，音義上包含了容「海」恩、陳恒「鑌」，還有「逐臭之夫」何君堯，恰好總結了非民主派的特質──屎與為伍。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
請勿放棄治療 (李碧華)

下一則
下一則
謹防詐騙 (李純恩)